\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 47*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle


    \begin{itemize}[label={}]
        \item Dados $n, k \in \mathbb{N}$, o coeficiente binomial $\binom{n}{k}$ e definido da seguinte
         maneira

         \begin{equation}
            \binom{n}{k} := \begin{cases}
                                1, & \text{se } k = 0 \\
                                \binom{n-1}{k} + \binom{n-1}{k-1}, & \text{se } 1 \leq k \leq n\\
                                0, & \text{caso contrario}
                            \end{cases}
         \end{equation}

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que, se $0 \leq k \leq n$, então
        \begin{equation} \label{Prova}
            \sum_{k=0}^{n}\binom{n}{k} = 2^{n}, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            \sum_{k=0}^{j}\binom{j}{k} = 2^{j}, %Proposicao(j)
            \forall j \in [0 .. a] %Proposicao(j), Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            \sum_{k=0}^{(a+1)}\binom{a+1}{k} = 2^{(a+1)} %Proposicao(j)
        \end{equation}

        \subitem Suponha $a+1 > 0$

        
        \subsubitem Como
        \begin{align*}
            \sum_{k=0}^{(a+1)}\binom{a+1}{k} &= \binom{a+1}{0} + \sum_{k=1}^{a+1}\binom{a+1}{k} \\
                                             &= \binom{a+1}{0} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a+1}{k+1} \\
        \end{align*}

        \subsubitem Visto que $1 \leq k+1 \leq a+1$, pela definicao de coeficiente binomial
        \[\binom{n}{k} = \binom{n-1}{k} + \binom{n-1}{k-1}, \quad 1 \leq k \leq n \tag{Regra de pascal}\]

        \subsubitem Segue que
        \begin{align*}
            \sum_{k=0}^{(a+1)}\binom{a+1}{k} &= \binom{a+1}{0} + \sum_{k=0}^{a}\BRA{\binom{a}{k+1} + \binom{a}{k}} \\
                                             &= \binom{a+1}{0} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k+1} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k}
        \end{align*}

        \subsubitem Repare que
        \[\binom{a+1}{0} = 1 = \binom{a}{0} \]

        \subsubitem e portanto
        \begin{align*}
            \sum_{k=0}^{(a+1)}\binom{a+1}{k} &= \binom{a}{0} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k+1} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} \\
                                             &= \binom{a}{0} + \sum_{k=1}^{a+1}\binom{a}{k} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} \\
                                             &= \binom{a}{0} + \sum_{k=1}^{a}\binom{a}{k} + \binom{a}{a+1} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} \\
                                             &= \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} + \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} \\
                                             &= 2 \cdot \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k}
        \end{align*}

        \subsubitem e pela Hipótese Indutiva, temos
        \begin{equation}
            \sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} = 2^{a}
        \end{equation}
        
        \subsubitem segue que
        \begin{align*}
            2\cdot\sum_{k=0}^{a}\binom{a}{k} &= 2\cdot 2^a  \\
                                             &= 2^{(a+1)}
        \end{align*}

        \subsubitem logo
        \begin{equation}
            \sum_{k=0}^{(a+1)}\binom{a+1}{k} = 2^{(a+1)}
        \end{equation}

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(j), \forall j \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            \sum_{k=0}^{j}\binom{j}{k} = 2^{j}, %Proposicao(j)
            \forall j \in \{0\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    \sum_{k=0}^{0}\binom{0}{k} = \binom{0}{0} = 1
                 \end{equation*}

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    2^{0} = 1
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    \sum_{k=0}^{0}\binom{0}{k} = 2^{0}
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(j), \forall j \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.


        \item Portanto,
        \begin{equation}
            \sum_{k=0}^{n}\binom{n}{k} = 2^{n}, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
